% LaTeX Curriculum Vitae Template
%
% Copyright (C) 2004-2009 Jason Blevins <jrblevin@sdf.lonestar.org>
% http://jblevins.org/projects/cv-template/
%
% You may use use this document as a template to create your own CV
% and you may redistribute the source code freely. No attribution is
% required in any resulting documents. I do ask that you please leave
% this notice and the above URL in the source code if you choose to
% redistribute this file.

\documentclass[a4]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{geometry}

% Comment the following lines to use the default Computer Modern font
% instead of the Palatino font provided by the mathpazo package.
% Remove the 'osf' bit if you don't like the old style figures.
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[sc,osf]{mathpazo}

% Set your name here
\def\name{Davide Pereira Nabais}

% Replace this with a link to your CV if you like, or set it empty
% (as in \def\footerlink{}) to remove the link in the footer:
% \def\footerlink{http://jblevins.org/projects/cv-template/}
\def\footerlink{}

% The following metadata will show up in the PDF properties
\hypersetup{
  colorlinks = true,
  urlcolor = black,
  pdfauthor = {\name},
  pdfkeywords = {Computer Science},
  pdftitle = {\name: Curriculum Vitae},
  pdfsubject = {Curriculum Vitae},
  pdfpagemode = UseNone
}

\geometry{
  body={6.5in, 8.5in},
  left=1.0in,
  top=1.25in
}

% Customize page headers
\pagestyle{myheadings}
\markright{\name}
\thispagestyle{empty}

% Custom section fonts
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\rmfamily\mdseries\Large}
\subsectionfont{\rmfamily\mdseries\itshape\large}

% Other possible font commands include:
% \ttfamily for teletype,
% \sffamily for sans serif,
% \bfseries for bold,
% \scshape for small caps,
% \normalsize, \large, \Large, \LARGE sizes.

% Don't indent paragraphs.
\setlength\parindent{0em}

% Make lists without bullets
\renewenvironment{itemize}{
  \begin{list}{}{
    \setlength{\leftmargin}{1.5em}
  }
}{
  \end{list}
}

\begin{document}

% Place name at left
{\huge \name}

% Alternatively, print name centered and bold:
%\centerline{\huge \bf \name}

\vspace{0.25in}

\begin{minipage}{0.45\linewidth}
  % Universidade do Porto \\
  % Faculdade de Ciências \\
  % Departamento de Ciência de Computadores \\
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\linewidth}
  \begin{tabular}{ll}
    Telefone: & 965 723 823 \\
    Email: & \href{mailto:davide.nabais@gmail.com}{\tt davide.nabais@gmail.com} \\
  \end{tabular}
\end{minipage}


\section*{Informação Pessoal}

\begin{itemize}
\item Nascido a 2 de Setembro de 1989.
\item Nacionalidade Portuguesa.
\end{itemize}

\section*{Formação Académica}

\begin{itemize}
  \item Curso de Técnico de Informática de Gestão Nível 3, Escola Profissional e Centro Juvenil de Campanhã, 2004-2007.

  \item Licenciatura em Ciência da Computação, Faculdade de Ciências da Universidade do Porto, 2007-2011, com classificação final de 15 valores. 
  
  \item Mestrado em Ciência de Computação, Faculdade de Ciências da Universidade do Porto, 2011-2013, com classificação final de 18 valores.

\end{itemize}

% Cadeiras, e respectivas classificações, relevantes:
% \begin{itemize}
% 	\item Modelos de Computação - 19
% 	\item Tecnologias Web - 18
% 	\item Tópicos Avançados de Bases de Dados - 17
% 	\item Processamento de Linguagens - 17
% 	\item Computabilidade - 17
% \end{itemize}
  	
\section*{Formação Científica}
\begin{itemize}

\item 2011 International Spring School in Formal Languages and Applications:
  \begin{itemize}
    \item Lógica e autómatos (Franz Baader, 4 horas)
    \item Complexidade computacional (Markus Holzer, 14 horas)
    \item Autómatos finitos e linguagens regulares (Sheng Yu, 8 horas)
  \end{itemize}

\end{itemize}

\section*{Experiência Profissional}
\begin{itemize}
\item Bolsa de Introdução à Investigação, \emph{Métodos de obtenção de expressões regulares pequenas}, 2010

\item Bolsa de Investigação, \emph{Desenvolvimento de base de dados e interface Web para resultados de complexidade descritiva}, 2011-2013

\item Técnico da Web, VMflex - Hidráulica, Pneumática e Automação, 2014-2015
\end{itemize}

\section*{Aptidões e Competências Pessoais}
\begin{tabular}{ll}
  Primeira Língua: & Português \\
  Outras Línguas: & Inglês - \emph{University of Cambridge: Level 1
    certificate}, Grade B\\
  Linguagens de Programação: & Python, Java, Javascript, C, PHP, Haskell, SQL \\
  Plataformas: & Desktop, Web, Android, Arduino \\
\end{tabular}

\section*{Projectos Desenvolvidos}
\begin{itemize}
\item DesCo: a Web based information system for descriptional complexity
  results. (\url{http://desco.up.pt})
\item Play Store (\url{https://play.google.com/store/apps/developer?id=Davide+Nabais})
\end{itemize}

\section*{Publicações}

\begin{itemize}
\item Nelma Moreira, Davide Nabais, and Rogério Reis. State elimination ordering strategies: Some experimental results. In I. MacQuillan, G. Pighizzini, and B. Trost, editors, Proc. of 11th Workshop on Descriptional Complexity of Formal Systems (DCFS10), pages 169-180, Saskatoon, Saskatchewan,Canada, August 2010. DOI: 10.4204/EPTCS.31.16.

\end{itemize}

\section*{Comunicações}
\begin{itemize}
	\item Apresentação do sistema DesCo em CiE-IFCoLog Student Session,
          2012, Cambridge
	\item Apresentação do sistema DesCo em CIAA 2012, Porto
\end{itemize}


\bigskip

% Footer
% \begin{center}
%   \begin{footnotesize}
%     Ultima Actualização: \today \\
%     \href{\footerlink}{\texttt{\footerlink}}
%   \end{footnotesize}
% \end{center}

%\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	GRADE TABLES
%----------------------------------------------------------------------------------------

% \par{\centering\Large {Licenciatura em Ciência de
%     Computadores}\par}\large{\centering Classificações\par}\normalsize

% \begin{center}
% \begin{tabular}{lc}
% \multicolumn{1}{c}{\textsc{Cadeira}} & \textsc{Classificação}\\ \hline
% Estruturas Discretas & 14\\
% Introdução aos Computadores & 15\\
% Introdução à Programação & 19\\
% Matemática I & 15\\
% Elementos de Mecânica e Electricidade & 10\\
% Estruturas de Dados & 17\\
% Matemática II & 12\\
% Paradigmas de Programação & 16\\ \\

% Administração de Sistemas & 16\\
% Análise Infinitesimal & 15\\		
% Desenho e Análise de Algoritmos & 10\\
% Probabilidades e Estatística & 13\\
% Tecnologias Web & 18\\
% Álgebra Computacional & 18\\
% Arquitectura de Computadores & 12\\
% Lógica e Programação & 17\\
% Modelos de Computação & 19\\
% Sistemas de Operação & 16\\ \\

% Bases de Dados & 14\\
% Computabilidade & 17\\
% Redes de Comunicação & 15\\ 
% Sistemas e Aplicações & 17\\
% Computação Gráfica & 20\\
% Métodos de Apoio à Decisão & 19\\
% Processamento de Linguagens & 17\\
% Projecto & 17\\
% Sistemas Inteligentes & 10

% \end{tabular}
% \end{center}
% \bigskip
% \hrule
% \bigskip

% %----------------------------------------------------------------------------------------

% \bigskip

% \par{\centering\Large {Mestrado em Ciência de
%     Computadores}\par}\large{\centering Classificações\par}\normalsize

% \begin{center}
% \begin{tabular}{lc}
% \multicolumn{1}{c}{\textsc{Cadeira}} & \textsc{Classificação}\\ \hline
% Criptografia & 16\\
% Fundamentos de Linguagens de Programação & 18\\
% Programação Paralela e Distribuída & 18\\
% Sistemas Embebidos & 18\\
% Complexidade & 18\\
% Implementação de Linguagens & 18\\
% Tópicos Avançados de Bases de Dados & 17\\
% Tópicos Avançados em Algoritmos & 18\\
% Comunicação Técnica & 15\\
% Visão Computacional & 16\\
% Dissertação & 18

% \end{tabular}
% \end{center}

\end{document}
